\chapter{Esempio di esecuzione}
\label{ch:cap5}

\section{Software necessari per l'esecuzione}
Per poter eseguire il progetto, oltre ad avere una versione di prolog installata sulla macchina, è necessario installare una versione di python 2.
Sempre in riferimento a python sarà necessario installare le seguenti librerie: networkx, matplotlib e geopy.

\section{Esecuzione}
L'esecuzione inizia con la creazione della mappa su cui far lavorare il navigatore.
Si può procedere con questa operazione aprendo una shell nella directory del progetto ed inserendo il comando python2 Python\textbackslash graph\textunderscore to\textunderscore prolog.
Questo creerà il file mappa\textunderscore export.pl. A questo punto è possibile avviare il progetto aprendo il file progetto.pl con prolog. Una volta che l'interprete ha importato il progetto si può avviare l'esecuzione utilizzando il predicato start(new\textunderscore data).
Questo avvia l'esecuzione eliminando prima tutte le eventuali assunzioni fatte in precedenza ed inizializzando le assunzioni a livello globale, vengono assunti come tempi di percorrenza i tempi senza considerare il traffico e vengono imposte le correlazioni tra le strade tutte uguali ad 1. A questo punto si può seguire l'avanzamento dell'esecuzione su una finestra grafica, come mostrato nella figura \ref{fig:start}, che contiene la mappa. Su di essa si possono individuare due punti colorati, uno rosso che rappresenta la posizione dell'utente e uno verde che rappresenta la posizione del goal. Terminata l'esecuzione è possibile far ripetere il tragitto all'agente facendogli riutilizzare le informazioni raccolte durante l'esecuzione precedente.
Per far ripartire l'esecuzione con queste modalità dobbiamo eseguire i comandi retractall(posizione)) e assertz(posizione(i(id\textunderscore iniziale,lat\textunderscore iniziale,lon\textunderscore iniziale)) per riposizionare l'agente al nodo di partenza, dopo di che utilizziamo il predicato start(old\textunderscore data) per far ripartire l'algoritmo di ricerca cancellando solo i dati della sessione terminata e mantenendo le informazioni globali.

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/start.JPG}
  \caption{Situazione iniziale}
  \label{fig:start}
\end{figure}
\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/cont1.JPG}
  \caption{L'agente segue il percorso pianificato}
  \label{fig:cont1}
\end{figure}
\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/cont2.JPG}
  \caption{L'agente segue il percorso pianificato}
  \label{fig:cont2}
\end{figure}
\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/end.JPG}
  \caption{L'agente ha raggiunto l'obiettivo}
  \label{fig:end}
\end{figure}

